\section{Zielbestimmung}

\subsection{\progone{}}
\subsubsection{Musskriterien}
\label{sec:prog1:musskrit}
\paragraph*{Parsen}
\begin{musskrit}
\item \gls{Kartendaten} von Karlsruhe im OSM-XML-Dateiformat laden.
\item Geladene Kartendaten parsen.
\end{musskrit}

\paragraph*{Validieren}
\begin{musskrit}
\item Der Parser bricht bei nicht wohlgeformtem XML ab.
\item Der Parser ignoriert unbekannte XML-Tags und Eigenschaften.
\item Ungültige \glspl{Objekt} werden nicht in das Zwischenformat überführt.
\end{musskrit}

\paragraph*{Konvertieren und Ausgeben}
\begin{musskrit}
\item Geparste Daten in das \gls{Zwischendaten}format übersetzen.
\item Zwischendaten auf der Festplatte speichern.
\item Fehlermeldungen werden in ein Fehlerlog und auf die Konsole geschrieben.
\end{musskrit}

\subsubsection{Wunschkriterien}
\begin{wunschkrit}
\item Die Musskriterien von \progone{} werden auch mit den Daten von Baden-Württemberg erfüllt.
\end{wunschkrit}

\subsection{\progtwo{}}
\subsubsection{Musskriterien}
\paragraph*{Server}
\begin{musskrit}
\item Die Zwischendaten werden als Eingabe für die Serverkomponente benutzt.
\item Es werden HTTP-Anfragen im erweiterten \gls{SlippyMap}-URL-Schema beantwortet.
\item Der Server ist in der Lage mehrere Anfragen gleichzeitig zu bearbeiten und blockiert nicht bei Abarbeitung einer Anfrage bzw. Berechnung einer \gls{Kachel}.
\item Bei einer Anfrage wird der Stil, in dem die Kachel gerendert wird, in der URL angegeben. Dabei kann jeder verfügbare Stil ausgewählt werden.
\item Wird kein oder ein ungültiger Stil angegeben, wird die Kachel mit einem mitgelieferten Default-Stylesheet gerendert.
\end{musskrit}

\paragraph*{MapCSS}
\begin{musskrit}
\item Stylesheets werden geparst dabei werden die grundlegenden Eigenschaften der Beschreibungssprache MapCSS unterstützt (Siehe Tabelle \ref{tab:mapcss}).
\item Zur Laufzeit können neue Stylesheets verfügbar gemacht werden.
\item Zur Laufzeit können Stylesheets entfernt werden.
\end{musskrit}

\paragraph*{Rendering}
\begin{musskrit}
\item Kacheln können in den \glspl{Zoomstufe} 0-18 gerendert werden.
\item Das Rendern einer Kachel von Karlsruhe dauert weniger als 0,5 Sekunden.
\item Die zurückgelieferten Kacheln sind $256\times256$px große Bitmaps.
\end{musskrit}

\paragraph*{Cache}
\begin{musskrit}
\item Kacheln der niedrigen Zoomstufen werden vorgerendert.
\item Caching häufig angefragter Kacheln.
\end{musskrit}

\paragraph*{Log}
\begin{musskrit}
\item Fehlermeldungen werden in ein Fehlerlog und auf die Konsole geschrieben.
\item Zugriffe werden in einem Zugriffslog protokolliert.
\end{musskrit}

\subsubsection{Wunschkriterien}
\paragraph*{MapCSS}
\begin{wunschkrit}
\item Stylesheets werden auch in Unterordnern des Stylesheetordners gefunden.
\item Fortgeschrittene MapCSS-Eigenschaften für Icons, Transparenz oder Texturen werden unterstützt (vgl. Tabelle \ref{tab:mapcss:wunsch}).
\end{wunschkrit}

\paragraph*{Rendering}
\begin{wunschkrit}
\item Das Rendern einer Kachel von Baden-Württemberg dauert weniger als 0,5 Sekunden.
\item Die Kacheln werden wahlweise auch in den Bitmapgrafikformaten JPEG und GIF gerendert.
\item Die Kacheln werden wahlweise auch in den Vektorgrafikformaten SVG und SVGZ gerendert.
\end{wunschkrit}

\paragraph*{Labelplacement}
\begin{wunschkrit}
\item Verwendung einer guten Heuristik für das Label-Placement-Problem anstelle eines naiven Ansatzes, sodass sich Labels möglichst wenig überlappen.
\item Beim Zoomen behalten die Labels zusätzlich ihre ungefähre Position.
\end{wunschkrit}

\paragraph*{Konfiguration}
\begin{wunschkrit}
\item Zusätzlich zu den Kommandozeilenparametern wird eine Konfigurationsdatei eingelesen.
\end{wunschkrit}

\subsection{Abgrenzungskriterien}
\begin{abgrenzkrit}
\item Keine graphische Oberfläche.
\item Kein Routenplaner.
\item Die 3D-Eigenschaften von MapCSS werden nicht unterstützt.
\item Label-Placement kann nicht optimal gelöst werden.
\item Keine inhaltliche Überprüfung der \gls{Kartendaten}.
\item Nur Objekte in einer angemessenen Umgebung werden gerendert.
\end{abgrenzkrit}
